[創業撚]同朋友夾錢做生意

唔好夾最好 佢2個就係上面做 條數點砌都得 你就係香港課水 傻的嗎

我記得啊爸以前同我講做生意唔好同朋友夾份
一定反面收場

我覺得人地出埋力，我覺得佢地要求既人工同房津照俾，花紅就樓主30%，佢地35%

咁你有d咩 錢？

都岩，再親都好，好多時都係敗在個錢字

岩呀 不聽老人言 吃虧在眼前

利伸： 同朋友挾過，已吵

唔好咁夾 朋友都無得做

同埋你無技術 上去一齊做做下就有 咩叫你就留係香港

如果你志在提供閒錢實現朋友夢想咁另計

朋友都要睇能力
肯做肯蝕有心就得
問題你有冇呢d朋友

好有興趣知道60hkd可以做咩大生意

我係你朋友就飛起你
我同朋友夾都會有香港薪金要求

你果廿萬借都借到啦

同意 做起左飛起你 做唔起一樣飛起你

無睇內文詳細 但90%係傳銷 咪撚去

認真，係真朋友就唔需要咁樣夾法，又要出花紅，難道你在香港就冇出力?

60萬本開鋪
係咪做台式飲料定淘寶代收？

可唔可以講係做咩生意？
同埋你係香港負責做咩？財務？

死硬老實講你又無技術又無盛
你話每人要200萬佢地唔夠錢加埋你我覺得都正路
20萬要借真係話咁易 真係兄弟拍哂心口 明益你又唔同 但一睇你2個fd都唔係個類人

佢真係無

你得錢 人地預埋你算係咁
你自己評估風險啦
同埋你再諗下無左你筆錢
佢哋做唔做得起先

樓主得equity 仲要唔係多
講真 真係好有信心有得做就佢兩個每人出多10萬算啦
留名睇蝕哂/俾人呃

你個20萬都係等住無啦，間鋪係香港呀都可以出事啦，依家仲上到大陸搞，你完全唔參與去經營，人地點9up你都係得個哦字
仲有係大陸搞生意，有無人去打通天地線，你得個60萬，都唔知你買得通幾多個貪官

點睇都係老千局

唔知你做咩生意，但睇得出好多伏位

點解要賴低你係香港？點解佢地話有技術你無？點解佢地有OT津貼花紅你無？

佢地話蝕晒，分左你個廿萬，你奈佢咩何？

一兩年回本（食埋你廿萬）條數都計得幾準，每人要拎返30萬，換成RMB當25萬，除（¥8000+¥3000），最多21個月食晒你廿萬，計埋OT花紅，12-18個月食晒你

我覺得做生意要上網問的話

証明你無做老闆的能力

如果對盤生意好你既講法都合理 8k人仔人工係上面黎講真係好高 但你話比市價咁對佢地黎講又難做
呢度我諗你地一人讓一步

留名等睇拆夥嗌交

樓主解答左好多 不過未答你自己負責做咩
定真係無野做？

冇技術 純粹夾20萬 你到最後一定係比人飛起果個 你可能想你出錢佢地出力 但係講真20萬有幾難借 你既貢獻唔值呢個價

八千兌返港紙都係萬幾唔過份啦
唔駛養家比家用咩
花紅⋯等有錢賺先諗啦
按股份比例分最公平

你認定左唔係老千局，旁人講咩都無用。

撇開幾多年朋友，有幾無可能，如果真係老千局，你輸唔輸得起先？ 呢個問題你無可能唔諗下

[/*]我老豆當年就係同「朋友」夾份「做生意」無左幾十萬

咁咪直接同佢地傾,唔岩咪拉倒囉,反正佢地得技術無錢,你可以相反咁諗,有技術既人唔少,你出多少少人工都可以請到,有錢好過有技術,而且睇佢地咁想回本就知佢地係無錢又膽小既人,一有咩唔掂隨時飛起你

聽完你咁講 收手啦

如果你冇技術
又乜都唔識
佢地都唔教你
咁到時佢地退出自己另搞，你自己一個都run唔到落去

你班朋友都幾搞笑
搞生意諗住係人工到回本
咁同贏就佢地嘅 輸就你喞有咩分別

到時收支唔平衡
唔夠流動資金
你又再科水 比佢地？

輸就食住樓主啲錢
贏就睇住樓主黎食

你間鋪仲有幾多流動資金
出糧比佢地都兩皮幾一個月

咁咪好快冇水？
冇水咁點？

咩技術咁把砲

中學同學夾份
夾到收皮
無FD做

我係你留番200k玩下股仲好

出糧都出十幾萬
咁即係你出既資金只係用黎出糧
不存在實際利用價值

我係佢兩個就一人夾多10萬
自己食晒
同你分都係ON99
貪你果20萬咩

再講我就唔信你賣麵包發到圍
賣一個賺到幾錢？
競爭有幾大？
算數吧啦

朋友 加 中國
可以話死撚硬

整麵包 學啦仆街 屌 仲心諗有幾專業

咁你點mon盤數？
佢地生意好講成生意差 賣左 但又話賣唔出
做數你都唔知？

你預賺幾多一個月
如果額外比佢地嘅人工 佔益利百份比少都算

佔得高 同食左你啲花紅有咩分別？
同佢地對分完 剩低嘅先比20%你 差唔多

同埋佢地咁諗 證明都唔係好服你有得分

你成日話佢地有技術，咩技術？

60萬咁洗法，幾個回合就完啦

佢地兩個信唔信得過？會唔會做數食你夾棍？
即係做到條數好差，最後要執笠或轉手，但其實有盈利之餘，接手的是親戚

大陸做生意唔係咁易嘅

咁你係香港負責啲咩

如果咁好搵 就說佢地方案二
或者說佢地 收支唔平衡佢地出市偠人工
到賺錢就先分加佢地人工

係大陸生意有冇咁好？

計下數先啦

裝修幾錢？
燈油火立每月呢？
連佢地兩人及其他伙記，共幾多？
爐呀架橕呀幾錢？
麵粉呀油鹽糖幾多？
有無其它雜項支出？
大陸果面對消防設備有無嚴格要求？

每月收入減去上述支出大概等如純利

至於裝修費加架撑費可除12或24每月攤還

爭啲漏左最重要的租金

大陸做飲食蝕9死你

屌。咪水人啦
樓主。唔駛驚大把水搵

20萬買個start up老闆發達夢又唔算貴既
但你d partner 要求資金回龍得咁快
預左佢地唔係真係咁有心搞囉

當嗰兩個朋友無整個局畀你啦
但間公司未有營利就想拎花紅同攞返本金？
既然佢地係整包嗰個 咁你咪做睇數嗰個囉

一係就比朋友話哂事

同埋人地兩個frd d又有技術一齊上去搞
咩決定都2打1 KO樓主
一係做passive investor 算啦

三個仲話十幾年老友。未開都已經兩個夾你一個。係咪有必要仲同佢地一齊搞

可唔可以分享下上面有冇人脈。令到你地夠膽上去？

巴打，你只係賭緊人性同友情
不過點都好，祝你創業成功

同親戚夾份都好撚煩，更何況朋友

多謝你

咁我當你裝修同爐具加埋20，然後攤分12期還
咁即係每個月的多經常開支約幾多？
記得加埋你老友啲租金錢
即係每月太概總營業額夠cover支出之餘仲要有分錢，你要做功課睇下舖位位置呢，評估競爭，至於麵包類，價格，定位，有意向係好，似乎當下唔能夠定死，即係舉個例你做貴野無人買就要轉

1.條數緊緊夠，你一開就30萬一個月？
2.唔同地區都要人脈關係，你40萬仲無預下交際應酬？你好快俾人封舖。
3.出二十萬分到幾多股？香港簽完大陸有效？輸就輸你果份，有得執就喺隔離開返間飛起你。

上得黎問仲要咁天真，你交硬二十萬學費

緊係要去當地 你前面都話自己會上去
同埋如果連你都上埋去幫手嘅話
我諗佢地都唔會再話你無實際付出過而要求啲咩掛

佢兩個咁樣唔只係輸打嬴要，直頭係搵你笨柒。
出返香港粉糧冇問題，包食住都冇問題，不過再夾你40%花紅就離晒譜。
頭兩樣當係員工開支，佢兩個出完糧又一個轉身要拎多d分紅，即係食兩家茶禮。
檔都未開就已經剝削緊你作為股東既權利，到時檔生意搞起左肯定大把花生。

其實你朋友唔過份，你係香港番工都有份人工，你人工係咪得8000rmb咁少先？ 你想用大陸人工請香港人，同法國餐廳用香港人工請法國大廚無分別
技術、時間、金錢人地都有份出，你淨係出錢，你覺唔覺你要求得太多？
你覺得唔公平，咪上埋去做囉
又要馬兒好又要馬兒不吃草，其實你朋友識到你先慘

唔係咁天真諗住守業咁容易掛
2個月諗住可以做到收支平衡？

唔係咁既意思，因為你地要回本，所以每月的營業額扣除經常開支之餘，仲要扣裝修費同爐具錢。呢條數的攤還時間你地商自己設定。

講到佢地打你工
有月薪係得 因為佢地做
分紅係計每人投資幾多錢 咪計番%

啲創投基金咪冇錢番黎

紅字
佢哋擺明賺到錢就踢你走
無得賺就分你個二十萬離場
無合約可以保障 ，你預左反面收場
35%太多，完全輸打贏要

反正你有錢
不如你全出600k
你出糧俾佢地，有賺先分紅5-10%

我諗佢係話你上埋去做睇數

預流動資金預兩個月
留名睇樓主幾個月上黎開POST話"與人不熟"

笑左
第一次見金主係最細聲果個

不過你啲朋友無錯嘅
作為師傅，要收人工
作為股東，都要分紅
你覺得好似蝕底因爲佢地兩年後靠人工可以回本就算輸
但係你無得回本，但係你有時間，可以係香港打工，兩年你都回本啦
二十萬無論如何都係投資
不過朋友反面係必然架啦

大家33 33 33咁分最均真
技術入股可收皮
如果有技術入股就無人工
有人工就無額外紅分

人地幾個地痞流氓就收你間舖皮，加上上邊灌茶灌水拉關係，你好快會周轉不靈。

冇錯
得個60萬本
個兩條友人工加津貼一個月已經3萬咁濟
仲未計你請人舖租裝修
得罪講句
大陸用1萬蚊請2個大陸仔
技術應該好過你d fd多多聲

上連登問啲小學生你想攞到啲咩意見
正正經經問啲有經驗有學歷嘅朋友啦
如果你想做生意但無朋友無connection到要上連登問咁不如唔好做算啦

其實樓主去意已決
如果你廿萬係等閒錢咪去囉

等我幫下你啦
未比錢已經驚比人食左
唔鐘意條數又攤出黎講
Friend極有限啦
肯定到最後都係反面收場
差在你果廿萬剩番幾多

我先唔理樓主個生意係賺定係蝕。
直接解答樓主問題同方案。

好簡單，你地當自己3個人都係同間舖打工。
如果3個人都有份做野，返全職未計全職人工囉。你兩個拍檔有技術有經驗 人工高過你囉。

但分紅係講緊公司賺既錢。咁自然係按返大家投資比例分啦，就好似上市公司派股息一樣。

佢唔撚係金主
三分一架咋

佢地係輸打贏要，咁你點做落去
永遠二對一（你），祝你好運

大陸邊度?

我都在大陸做生意，而家治安唔係話咁差，上面所講又要請飲茶又要搞好多關係，係誇張左，至少我條街從來冇呢d事

上面breadtalk發展得幾勁，可以參考下佢地既價錢，絕對唔平，但大陸人消費比香港人更捨得，一樣好好賣

賣面包在大陸係好好既出路，因為個需求而家發展左(舉個例，你開間好好食既泰國野都好大機會收皮，因為佢地唔受）但競爭都好大，你考慮清楚你地定位搞唔搞競爭力，唔好送死...

花紅分 40% 40% 你分20%
傻撚左咩
搵到錢就梗係繼續泵錢落去發大黎搞
點會分哂啲盈利唔留啲係公司投資asset, human resource
一句講哂，三個都唔識做生意

三個用打工仔心態做老闆

佢地 蝕錢有人工
賺錢有人工加花紅
保證年半後開始淨賺

樓主你呢

勸樓主你都係退出好， 一講到錢，乜友情都當冇。正如上邊啲巴打講，個兩個frd 可以做數話蝕錢/真係蝕錢，咁唔夠資金個陣， 要你bump下水。到時你制唔制同埋會點諗?我已經識人係咁， 仲要告上小額錢債

仲有 花紅即係瓜分賺翻嚟嘅錢
有冇諗過長遠規劃
有競爭點算

睇到樓主咁問，我都同朋友夾番檔整麵包先，多謝提醒

留番200k 食下飯 賭下波馬好過啦
你咁搞落去朋友都無得做 你連第一步大家都意見分歧傾唔到結果 要擺上連登問意見就知咩事

同人平分扮angel investor
你出晒, 佢地做, 咁就差唔多

人工其實好合理喎，又要長期起大陸
你想出大陸人工請香港人？
你唔好唔記得你自己留起香港仲可以返工
其實最公平做法係，你兩個朋友收返佢地之前起香港收開既人工，run 幾個月後，如果公司有錢賺，人工先加返20-30%,始終長期要留起大陸好慘的
花紅就run 一年後有錢賺就出多一兩個月糧當雙糧
但係分錢就冇可能40 40 20 ，呢個就夾幾多分幾多，一人夾20萬既就個個分33.3%
如果真係賺大錢，咁落手落腳做既就出大份D花紅，總之分錢一定要跟返股權

你大陸做野唔跟大陸市價跟香港？你咁搞笑？

佢哋梗係唔會想花紅分多啲啦
花紅分多啲咪啫係要分份畀你
梗係係人工度開高啲cap下水
公司資金少咗都唔緊要
因為自己喺份糧度補返

粗略計過，你間舖每月開支約十萬上下

營業額30～40點估出黎?

睇完已經笑左
未開已經傾花紅
賺 就4,4,2
蝕 就3份1

不過山高皇帝遠,每日收銀打少1000數你都唔知啦

我就同partner傾好哂
返工打卡照計當PT做
全職糧跟市價
盈利用年結(唔係月月賺一樣數)
舊錢一半回本,一半儲起黎緊搞第3間

你大陸公司請香港人返去大陸做野，唔開香港人工120%up ,鬼同你返去做

你上得嚟開po已經係唔信任佢地嘅表現

就咁睇就係600k 用嚟出糧比佢地
燒哂疊錢摺

其實我覺得呢位巴打講得有d道理
企起你朋友到諗 佢地係香港人緊係值香港價
佢地又要長期係個邊 付出左好多時間 同本身係香港份糧既成本
假如你覺得佢地只係值大陸價
你又有冇可能係大陸請到個你朋友咁既技術同信心既人？
冇既話我覺得佢地絕對值香港價

但樓主2個fd都係老闆wo

其實係未搞錯左少少野？
花紅係出比員工，者係出比落手落腳做 同外面請步返黎既人，出完花紅之後公司賺既錢，先叫盈利
分果舊錢係叫分錢，唔係叫出花紅

不如同我夾，保你一年20% up

痴撚線八千人仔起大陸夠請兩個啦
on 撚鳩既盤生意佢都有份夠膽死未有收入先拎人工
寧遠係比分紅多d 好過出咁大份糧啦，個個月未開鋪先輸兩皮野我真係唔知你點做
唔知你賣咩面包除非你係做到喜茶咁d marketing 咁識玩，班癲佬排幾粒鐘都要飲
唔係既你賣幾蚊個面包幾大陸唔知幾時先搵得番剩係人工20k
你班fd 都on撚9, 出曬錢先傾呢d 仲on9

我都覺得應該係咁
佢地係老闆亦係員工
香港人岀大陸價唔合理
除非樓主可以用大陸價請到兩個同朋友一樣技術既人

樓主應該無學過accounting
唔明攤分折舊嗰啲
真係好易畀人呃到咁

關乜事，幾個人夾錢做生意，最唔好既情況就係冇份出力既人話落手落腳做既人唔應該要咁高人工
出返以前收開既人工係好公平
佢地又唔係獨資，冇可能要人減人工做
冇可能自己就唔出力，起香港收返香港人工，邊可以咁so

等我幫你兩個朋友講白ｄ啦，即係＂而家係我地益你俾你夾份，憑乜野同我地平起平坐分錢？＂
佢兩個講到咁樣，你都仲要送錢俾人使？

仲有咩好講，都講明係你主動想參與分杯羹，又唔係夾得多又話無技術，咁講人哋並唔係一定要參你玩，你嗰角色已經係被動

其實間麵包舖做唔做得起都唔係咩大問題
反正樓主話廿萬輸得起

但始終你投資者嘅角色好尷尬
盤生意係大陸，條數已經難管
夾唔多無技術，肯定無話事權、無份參與行政決策
就好似俾人揸住嗰何B仔任人劏

到時唔止輸錢、輸朋友、仲要傷神、傷感情
廿萬好多人都輸得起，不過條氣唔順就好多後遺症

唉，咁你醒啦
真係有心睇住你來食
一係你全資，請佢地做
不過我係你，我自己請兩個大陸師傅做好過

咁樣為自己爭取多啲

例如 35% 35% 30%

但係我傾向悲觀，第一因為我唔覺你有足夠能力睇數

第二，所謂花紅，其實花紅從何而來，條數點計？你每月收支平衡都做唔到，我睇唔到有花紅存在

第三，蝕哂呢？重會再投入資金嗎？

最後建議，身邊有長輩就請教佢地啦，尤其你阿哥

anyway,祝好運

係啦
呢個巴打就講得岩
大家睇完樓主講都有盲點
就係佢兩個朋友收太貴人工
但樓主只係俾錢
佢仲可以留香港，有份穩定正職
佢兩個朋友就斷哂工作年資
所以其實人工高啲係冇問題
問題係個本金太細，燒唔起
三個人又短視
已經可以預見未必會成功
大家都太計較

樓主，總之記住夾份做生意乜都要公平
如果你地三個上齊上大陸做，大家一齊收少D 人工係冇問題
問題係你留起香港冇出力，即係你就留港收香港人工，你兩個朋友就要收大陸人工，咁點解要同你夾份？

擺明睇撚小你，又唔係一心諗住兄弟班拍住上，拎番自己個份及時離場好過，越遲走越麻煩

香港人無錯係唔洗收大陸人工 但如果作為其中一個老闆/股東 佢地都要諗下呢個都係cost黎(起碼對樓主黎講係)， 個本咁細既時候你地有無計過資金夠唔夠營運落去？ 同賣可以營運幾耐 同埋份租約簽幾耐等等

返大陸賣面包撚有得做咩.
做一年都唔知回唔回本啦仲講分紅.
分分鐘仲要KEEP住倒錢落去..
係大陸冇人脈做生意俾人伏撚左都唔知咩事

我都係同人夾份做生意，呢D 情況真係成日有
人工真係唔可以少，分錢（你叫花紅）就一定要企硬跟比例分

你叫佢地計盤數出黎啦.
投資個D資金用係邊.
每月租金, 原材料, 燈油火蠟開支,
預計營業額, 仲有大陸法例D要求都要研究埋啦.
計下預計幾時做到收支平衡先講分紅啦

呢樣你唔可以怪佢地
你起香港仲有份正職，就算蝕晒二十萬都冇大問題
但係佢地兩個份正職就係D 生意，蝕晒就乜都冇晒

擺明係伏黎 但識咁耐又好難拒絕

如果係我就
借20萬比佢地 係咁意收番1-2%息
附加係3年內有權利隨時用債權換20%股權

個陣讀business miss第一樣就係話唔好同朋友夾份做生意

最重要係你係香港,盤數你睇唔到呀
好似每日賣到100個,佢就同你講賣到50個,依到你都食少一半啦

材料錢照係咁多,佢地最多話做左賣唔晒扔左佢

做飲食依類真係要自己睇住條數

睇到上大陸已經冇睇

邊有得要求返香港人工㗎
落得鋪做嘢就跟市場價啦
又要創業又逗返之前嘅人工
咁佢地有閪風險呀

但佢地住宿費就可以補貼
之後就跟股份分紅

不過就一定要分工
係香港你有乜可以幫到手？市場策劃？會計？

14h*30
唔好話朋友 親戚都冇情講
由細到大我阿嬸都好nice好好人 夾份之後見哂佢真面目
我阿媽同我佢夾份喺大陸做小生意 再請我阿嬸個妹黎打理
佢哋將啲貨幾百蚊買入再以幾千蚊賣出 最後我阿媽都可以蝕成十萬蚊 帳目又亂
我親眼見證住佢個厭食症阿妹自從夾份做生意開始越黎越肥 最後肥撚到隻豬咁就知佢有幾好食好住 到最尾仲炒哂大鑊不歡而散

Btw 如果要跟香港人工比佢地
唔洗諗 盤生意蝕硬
你知唔知大陸人工平幾多？

睇左幾頁 好奇問下巴打幾歲？
未打過工？
呢件事明顯到一個點
你兩個朋友係有心既，唔會要求分紅同人工
因為賺到既錢咪係人工囉
呢個都係股份既作用咋嘛：搵得越多賺得越多
輸打贏要果啲上面有人提左我唔再講

但係你自己又一個問題，你自己盤生意，你又唔會親身上去做/睇，呢樣已經死9成
成日話自己冇技術幫唔到手
你連個人都唔肯上去，咁我估你都唔係點想幫，或者你真係坐享其成果啲人，咁又唔會怪得你啲朋友提呢啲要求

我明白樓主唔係輸唔起20萬
亦明白樓主係信朋友先會一齊做生意既
我明白到樓主考慮過唔少問題先做出同朋友一起合資呢個決定
如果要樓主宜加退出我都明白有樓主既難處

以下我都係提出下角度比樓主考慮

1.你要預左你兩位朋友真係有機會食曬你d錢再飛起你(預左冇左個20萬+友情)

其實都係一個投資姐, 只係你用20萬同兩份友誼做投資咁解姐。
首先, 你都話你兩位朋友都係有技術同將會留於大陸, 佢地諗既角度上, 佢地既默契上, 友誼發展度上,一定比同你既大。 即使你諗過3人意見好過2個人, 咁你預9成佢地同意見喇。

你諗下之後佢地會一齊做野, 有咩新點子, 有咩諗法一定會討論左再先同你討論。
即使你間中番去都唔及人地日日見咁快討論到啦。 所以如果要格硬賣一個隊友, 一定係賣你先。

2. 如果你覺輸得起20萬, 同2份友誼既, 咁你就諗下你個20萬係為左咩?

為左投資? (個人認為有更好投資方法既)
為左試下做老闆?
為左玩下?
為左同兩個朋友關係好d?
(唔一定合資姐, 個人認為合左仲易嘈)

3. 當你兩位朋友堅持佢地既方案, 你會點做?一
(佢地兩份意見, 點都2:1贏你喎樓主)

你會:
a) 即走?(20萬保住, 但兩份友誼一定有破壞)
b) 跟佢地方案 (樓主已被食住, 之前講既事有機會發生, 當然都有機會你地齊齊搵到錢)

4. 當一切都如你所願, 佢地跟你方案, 但有日店舖有財政赤字點呢？

你兩位朋友出錢出力, 而你只有出錢, 即使你比左人工佢地都好, 佢地眼中, 你都係冇出到力。 咁到時要再合資, 如果佢地話佢地冇資金喇, 就好大機會叫樓主你再出錢, 到時又點呢

可能我係諗多左既, 但我都唔想樓主冇左20萬既, 即使輸得起都好。 大家都係怕樓主最後朋友又冇, 錢又冇咁。 如樓主有錢既, 不如自己一個創業仲好啦～冇既未買下股票囉

你自己主動要入人地盤生意玩, 難聽D講人地2個都無預你份加入

最後會點真係冇人知, 自私係人性黎既
但又唔係話你個兩個朋友一定會賣左你
但佢地講出佢地要多d花紅既方案
目得都係想快d自己回本先
(我個人就認為8000蚊人工都合理既)
其實佢地都已經自私左自己先
仲有大家對20萬價值觀唔同都有影響
(例如20萬樓主輸得起, 但你朋友覺已經好多)
咁佢地諗既方向同樓主都會唔同嫁
可能佢地覺20萬好重要, 所以未想快d回本

但我覺樓主係真心想3個人一起努力創業
所有野一齊都同上同落既

夾生意會有糧出真係第一次見

等冇左廿萬啦傻仔

20萬對你來講 小事
最後 一定同朋友反面
你諗清諗楚

現在不是錢問題
是會同2個朋友反面
值唔值？

[創業撚]同朋友夾錢做生意

屌你創都未創傾人工都算
仲要補水花紅
請你返黎打工咩

夾生意你地3個本身就可以當係管理層, 而家兩個落手做已經扭曲哂件事, 佢地根本就當係自己打工仔, 佢地有技術唔代表要落手做, 5000人仔請條友教埋佢做大把人爭住做, 駛鬼要出咁多糧俾佢地兩個咩

依家先黎走，都不見得會當無事發生咁如同最初

依家走，最多做普通朋友
請下食飯，有機會補救得返
好過變仇人無得返轉頭

好奇如果做起咗，賺到唔少，
如是者過一排，佢地真係繼續分花紅比你，
定還番20萬比你之後踢你出局

屌你創業緊係落手落腳做減小左請人個支出先，再等返一頭半個月睇下間鋪有冇錢揾嫁啦。果60萬用途就係拎黎買設備，裝修，係上邊住既支出。自己鋪仲講咩出糧呀屌，最緊要睇住條數，唔好比間鋪有負數，係咪揾唔夠糧都照出8000呀

成件事根本講唔通，緊係揾到錢，3條友坐底睇下點樣分點樣用嫁啦，出糧，出你老味咩

最後，d支出唔該叫佢地開單，收據，等陣餐餐大魚大肉又入公司，出入飛的又入公司，住5星級又入公司，你就=比錢兩條友上去嘆世界

仲有，唔想比人踢出局就唔該簽份partner 約，唔可以無理單方面取消partner 關係。見過太多case 上左岸就比人踢

做生意會諗出糧俾自己先咁得意嘅

巴打有個term既叫sleeping partner
科水但無control 9成比人水 1成比人水左唔認

我未做過生意唔清楚，但因為依家情況係 ：
樓主金錢付出、（管理層？）
另外兩個金錢加勞力、技術付出（管理層+奴工）

如果以另外兩個人黎睇，
自己付出多過樓主，想回報比高啲，好似都正常？

但個兩個人自己提出做生意，如果公司未回到本又要拎一舊錢做自己糧又好似真係講唔通

正路係咪應該回到本先用多出黎嘅錢出糧？ 定有咩其他正路方法

利申：0 創業知識、0 合伙經驗

呢盤生意個business model根本係錯哂

2個香港人工成本太高，上得去大陸做，應該用返大陸嘅人工水平，因為你嘅對手都係用同樣成本。

老闆打工仲要計埋OT, 個成本就更加高。人地3蚊成本賣6蚊一個包，你就可能6蚊一個包已經係成本。相信個生意就應該賺唔到錢。

一年後埋單計數，基本上係大家都輸。

如果佢地有技術，就應該每次一個上去，然後平平地請1,2個大陸人幫手，減低成本。佢地做training同quality management，你就做admin & finance。

如果佢地做得好training同quality management，咁個生意先有機會開分店做得大，值得投資時間同金錢。2個香港人上去打工開店，除非佢地一個頂十個，唔係都幾難有錢賺。

一句到尾。同為香港年輕人希望你成功創一番事業。作為追晒你post既巴打。希望你搵到更好既拍檔。。祝你成功樓主

點解有人會覺得老細落手落腳做的話出糧同ot 錢唔可以計足？你地應該冇夾份做過生意
就係因為夾份做生意，有人會出錢唔出力，有人會出錢又出力，最後一定會嘈
咁想減少呢方面既問題，得兩個方法，一係所有人出既力都一樣，但係跟本冇可能，咁另一個方法就係計足人工，可能有人會日日ot 幾個鐘，一定要計足ot 錢，千期唔好話你係老細所以唔駛出糧唔駛出ot 錢，唔出足一定會發生問題
如果係獨資生意，你唔出糧都冇所謂，但係夾份做生意，一定一定一定要計足所有野，唔好俾人覺得唔公平，呢點係非常重要

其他果2個fd咁樣諗係真係好正常
因為係你自己主動開聲想join埋一份
仲要唔係差你果筆錢先搞得成檔生意之餘所有野都係佢地兩個做哂
所以佢地既心態根本唔會當你係partner

就當佢地真係正人君子唔係想水你筆錢
又真係比佢地搞得掂檔生意
但你永遠都係只會比人禁住屌無得say果個

你係點樣都唔會deal到個公平D既條件番黎
接受唔到既話索性唔好玩好過

岩，睇完個post都係咁諗，不如你係做就做晒金主，你老細點9佢做野都唔洗客氣

我都係大陸做生意，不過唔係飲食業
從第一日開始到今日，從來冇諗過朋友合伙呢條路。我都係拿住20萬，就直接搞起咗盤生意。可以同你講一定要親力親為去現場直接落手落腳做，唔好話朋友，其他好多地方好多人都可以無聲無息fake9你。例如你頭先話wechat支付寶過數你mon到，搞笑咩，佢可以拎自己個wechat支付寶出黎入自己袋，然後留翻一半畀公司出糧畀自己，基本上佢地贏硬 入貨又係，你唔撚知d原材料幾多錢，一蚊斤變十蚊斤，差價佢地可以食鳩你，公司過兩個月冇錢你科唔科水好？

另外，咁少錢唔建議做飲食，飲食係大陸管得比較嚴，日撚日都會有衛生幫辦明查暗訪，如果一個唔好彩畀其他同行舉報或者整蠱，孭單官司之類，隨時搞到自己一身蟻。而且你兩位合伙人人工咁高（相對大陸人而言），錢真係好快燒晒，小心睇路，隨時輸得快過炒牛熊

徐福都上黎 你老細呢排點

樓主自己考慮清楚先
人地家陣要求自己本金2年內回
而你地各俾20萬本金
工作佢地做你留香港唔洗上去
咁你屬於咩身份？老闆？投資者？
花紅分4:4:2 你唔滿意又唔去搞凊自己身份
咁你又有乜好講？

老闆既話你做d乜？
麵包唔洗你做 睇數？
數呢樣野你唔好諗住隔空睇
上面有突發錢要洗唔通要你簽名先拎得咩？
一定唔洗你簽名啦
事後報告番俾你聽果d只係通知
唔係問你批准 咁你叫咩管數？
咁你做乜老闆？投資者ja？

投資者既話20萬本金幾成股份？
如果佢地只俾得20%股份你
跟股份比率分好應該姐
咁你有咩好唔滿意？

呢個直頭痴撚線

老闆有糧出？可唔可以講下點解老闆有糧出？
老闆唔係應該食花紅既咩？
公司有錢賺先有得你食
公司無錢賺你要做落去的話要撲水填氹既咩？

因為佢地係老闆都係員工
樓主朋友付出左時間同資金
樓主淨係付出資金，仲可以繼續打工
點解樓主朋友唔應該岀糧？而係應該免費幫樓主打工？
如果覺得唔應該岀糧，跟本唔應該叫老闆落手落腳做，而係係大陸請大陸人
問題樓主都講左，就係大陸人信唔過，教完會抄，咁即係樓主朋友係值得份人工啦
如果呢盤係生意係計完樓主朋友人工之後賺唔到。跟本就唔應該做

60萬港紙就返大陸做生意？除返開幾錢人仔？

你等比人呃啦

份糧咪佢自己果20萬囉 中左伏啦

20萬掉左落水

同人夾份做生意最on99

佢地無做老闆ge心
想快快手手收水降低風險
不過你下下放手都係等收皮多

泰王？

避緊佢

你搞錯咗 你地係初創業
你唔係上咗軌道既有限公司
老闆從來都係獨資同合伙公司入面既最廉價奴工或免費奴工
有限公司係落名既公司負責人負擔所有責任
獨資同合伙係所有落名既人都公司負責人
萬一公司欠債收場
你地三個係要一同為公司既負責負債架
到時你地係各佔3份1定4:4:2呀？

其實成個post個個都叫你收手, 點解你仲諗緊同2個朋友deal ?
你個情況根本只係單純入股嘅投資者, 20萬不如dum落股市好過

叫你幾個朋友每人夾多d ，係大陸炒樓炒鋪算啦，好過做生意

點睇都係你兩個朋友想分左你果20萬

1年前我同朋友兩個都夾左60萬rmb 上去搞飲食
不過好多野都摸摸下 失敗左 岩岩番香港重新黎過
大陸60萬絕對有得搞 不過絕對唔係 係一線城市
有興趣可以tg我傾下交流下
@Lhkhk

所以最好方法係你唔同佢地玩
認真，你拆唔到

不過同你講你朋友個到要跟番香港價
你地筆錢真係好快燒完
搞飲食好多隱藏費用
特別好多都要拎去防班官 冇啦啦 痴起上黎收錢
我好老實好多都係輸晒係個邊d 條例 同 班官 手上
同埋你最好搵個內地人 聽你話既 員工個d 最好 分1% 股份比佢 因為你地冇內地身份證
係大陸做好多野都要走程序 一搞起上黎好撚麻煩
如果你唔怕麻煩就唔洗搵 不過時間真係要晒好多

你要記得你地家陣打拼緊
日常要生活收人工去做 無問題
收既人工從來都係應該以公司發展既方向去諗
應該收既係公司可負擔既可行工資
而非一個員工應有既工資
佢地要以2年回本為目標 係唔計你即40萬
2年內所有成本(料 水 電 煤 人工 等)支出
你地預計大約幾多錢
呢個係你地兩年內收支平同埋佢地回本數
你地包幾錢個？平均一日賣幾多先個包做到？
做唔到既 本金頂到幾多個月俾你地守業？

各位巴打講左咁多頁，你依然唔明問題係邊，你都係交廿萬學費算。

你唔知咩叫counter offer ？
你兩個朋友係sell緊你
呢啲係常見既銷售技巧
一開始講個大數
見你面有難色，咪一直試你底線
如果一開始講要20萬，你都未必肯
但而家係由50萬減到20萬
你仲唔感恩咩？
呢啲係捉心理

你試吓突然去佢地個邊睇吓
話唔埋會有驚喜

開公司唔好同人夾
夾仲要同大陸佬夾
你一係就叫佢全權控制曬你當打工
一係就你控制曬做老闆
如果唔係有排你受

根本就係樓主自己洗濕左個頭, withdraw唔到筆錢

先唔好講係唔係老千局

幾個香港人上中國搞生意 唔識文化 唔識潛規則
上到去比人玩死 呃死啦

除非你係上面有人脈背景

巴打可唔可以解構下大陸人個消費能力係邊度嚟？

上面一般廣大打工仔唔係只係搵一萬蚊以下
點解消費能力好似勁過香港人？

呢個post令我諗起整風扇果位巴打
唔知佢最近點

純粹想留名睇樓主結局

大家都苦心相勸 但樓主咁執迷不悔
既然佢咁想死大家咪由佢死囉

樓主，你都係唔好做生意啦，上黎最多垃圾嘅討論區問都唔相信自己眼光，自己嘅朋友，我諗你都係打份工算啦

d人次次上連登問野十次有八次都只係想有人附和佢地#lny

係囉 做股東要人工回本 咪姐係你出糧比佢地 咁不如話你夾曬 做大算啦 自己發板理鳩佢地點諗

係大陸食個面包都貴過香港

打工仔心態做生意
一開頭直情0人互
淨包人常開支啦

我係你兩個fd我會每人出多10萬 仲乜要侵你玩?

你咁疊水嘅 直接打本俾佢地上去做囉 直接出份厚糧俾佢兩個做 你賺profit慢慢回本 之後再考慮賣股份俾你fd

點解唔索性你借錢俾佢地搞算
你剩係出錢，實際運作幫唔到手
仲要係大陸開
同掉落海冇咩分別架wo
唔好剩係諗住夾份開到時有錢賺多d回報
搏輸左你錢又冇，fd又冇

如果做麵包鋪同係大陸開鋪你本身冇諗過
係佢地提出你先有興趣既話
你唔好夾埋一份啦

樓主自己又貪心，又比個fd撚狗咁撚，條件都唔對等，你又係度享受人地成果，你只係哄自己人地同你十幾年朋友唔會賣你 ，如果單純係投資就買股好過啦，盤生意有得搞佢地自己借返黎搞得啦，如果只係出錢就預左大風險係蝕架啦，根本一開始既理念都唔同

如果你真係冇技術得錢既話 你出錢做股東唔得咩？當投資係啲朋友度

利申唔識+9 Up

乜都未有咁快話要出人工 唔好同我講係咩做老闆材料啦......
又想搏又唔想蝕收檔啦

三四十萬佢意思係間舖執倒架姐，佢朋友只係打工

佢朋友唔係本身係香港做?

大陸賣包... 睇你開邊度啦.. 大城市地方鋪租貴,, 鄉下地方D鋪租平但你面包賣唔到幾錢.
去D鋪頭食腸粉食面先十零蚊埋單.
普通腸仔包果D俾盡你賣3,4蚊

如果我係你朋友，有錢嘅就會飛起你
而家佢地叫你夾都係因為想有錢一齊賺
當你係朋友，所以先一齊開呢門生意
而你係完全無技術 無能力上嘅付出
你付出嘅淨係錢

好簡單咁講20萬佢地要借都借到
依家係俾個機會你做股東有錢分
仲要求啲咩？

起硬你飛腳

拿，我最公道喇
因為我係做生意既

逢商就必奸，奸就唔等於犯法既
你而家係諗，就諗下點逗到佢地落手做埋都無人工袋，而你又有得分3分1盈利先(真係有得分既話，唔知你地回唔回到本)，你咁鍾意講公平未諗下點''假公平''囉，我就諗到既但我又無錢袋教你做咩

下？覺得好賤呀，唔奸點學人做生意？

話你知做得生意預左身邊得返你一個人，然後全部關係互利共生，直到你搵到錢為止，收埋自己身家為止。

另外以投資角度黎講俾唔到意見，淨係知你係夾份係大陸整麵包，無其他detail，回唔回到本都未知。

遲下夠本錢就另起爐灶啦

今日預你係開初唔夠資金咋

做生意係力不到不為財

上一養退休金和味
上一代既一孩政策 令到而家d中年人冇兄弟姊妹同佢地分身家
兩公婆+各自有兩公既退休金+儲蓄

收樓既賠償唔再講 主要城市d樓價升得仲勁過香港（講緊升幅）所以好多人收緊幾千蚊人工但絕對唔愁生活

最後就係佢地生活指數升級得好快 心態上亦好自然願意作出高消費黎突顯自己

大陸人有車有樓有醫保有社保，啲錢唔洗拎黎托柒啊？ 係香港人要儲錢一世錢去買層樓姐嘛

你兩個朋友，並無創業既決心，一掉舊錢出黎，個心就已經諗住拿拿臨回返本先，咁既心態做生意，註定同啲垃圾麵包一樣，發唔大。

另外，好多巴打都講左，我都唔爭在講多次，唔好同所謂朋友創業，有啲野係唔可以隨便妥協的

同人夾份做生意點會平分股權架，你話我賤都係咁話，一定有大股東小股東，到決策時按股權決定，佢兩個係大陸咁老友拎住66.6%你根本冇決策權，佢地好人既繼續比你玩，搵到錢時佢地衰既夾份踢你走過橋抽板，其他既，好多樓上已經講過，唔知你business plan business model 或有咩marketing strategy 比唔到意見，但你上得黎問加睇你講既野，真係好新手咩都唔識咁，擔心你人財兩失，唔想你連朋友都冇埋

利申廿幾歲自己做左幾年生意，咁多年來好多朋友都想同我夾份做唔同類型既生意我都一一拒絕，我都有好多次想照同朋友夾份做生意然後呃佢地一筆錢，有時唔好話呃，用人地既錢當做實驗咁試自己既諗法可唔可行，有人share risk 好過用晒自己既錢，賺既踢對方走，輸錢既有人分擔一半，但心軟冇咁做，做生意想呃人錢實在太易，好多朋友都想做老闆好似型D，唔想再打一世工，以為做生意做老闆好易發達，之後佢地先發現原來開一間公司做一盆生意好煩好多問題好多困難就好快放棄...

想知

你兩個朋友唔熟唔食⋯⋯

留名學嘢。

真係好朋友

唔好做，一睇就知有鬼，依兩個人會食左樓主個份再鬼打鬼拆伙。
三個都係老闆，要出糧就三個一齊出一樣，花紅係要等公司有盈餘先再諗，有技術唔係大晒，仲要係講緊只係做過兩間大公司，仆街講句：一間鋪頭要點營運都唔知，只係識整個爛鳩麵包。

假設無欺騙成份，最大問題係，大家出既錢一樣：
你朋友出錢+出力，全天喉為公司仆心仆命。
你剩係出錢無出力，仲可以另外再搵錢。

你地既分裂就係呢度產生。

你傻架？有邊個會肯？？？
一係你香港份糧大家平分
人地落手落腳做當人免費奴工？？

好快會不和 可免則免

我都想知

你賣麵包等比奈雪砌低啦7頭皮
大陸商場鋪你無人脈等執二攤
街鋪又要睇你咩區睇定價
我相信你地開唔夠三個月就倒左個60萬

屌，原來佢地都有叫你香港份人工注入公司，
正常你要人唔收人工，你自己又唔肯將香港份人工攞出黎，我係你朋友一定屌到你仆街
你D 朋友真係算好人

其實傾唔成可能仲好

你扯火？？我係你朋友就真係扯火啦
你就要佢地唔收人工，咁同個個月將自己人工比公司有乜分別？
你自己就唔肯將香港人工攞出黎，你真係好野

冷靜啲先
都傾唔成咯
不如樓主講下自己份糧唔攞出嚟，而要人哋唔收人工，個道理喺邊？

跟本點講都唔通

我想知佢個思路係點
唔係想屌佢

仲要講緊 香港有資歷既 師傅 分分鐘係香港可以搵超過大陸既人工50%UP

當你無得賺 其實佢地技術人士都洩左份 差價

睇完你D計法，覺得唔太公平...
3個人夾，每人20萬
- 股份應該每人33.3%
- 花紅跟股份分配
...你太天真，技術唔值錢?
你同D人話M記profit = selling price - 原料錢 一樣，你點做生意?

跟你個計法佢地第一年隨時一蚊都冇

股份唔係因為你俾左幾多錢，而係你值(貢獻)幾多
當年facebook第一水俾人注資(2M USD? 唔太記得)，Mark Zuckerberg 仲係窮鬼，咁注資個條友可以買到99%股份? Mark Zuckerberg變左幫佢打工???

一早同你講過人工唔可以出少，一定要出足，你又唔聽
冇啦啦又年結又成，你自己唸下如果人地叫你咁做，你都唔肯啦，你宜加個方案係搵朋友笨呀

都未知有冇得賺就諗定點分錢

成班on9 諗分紅。
唔蝕都偷笑啦。

以為自己必賺？ 不如放手搞左先，賺幾多再諗紅。糧就照出20萬都唔孤寒，度縮都咁點做生意。

呢枱數你跌就跌硬既

留你係香港果下已經有鬼啦

你2個朋友係做個麵包鋪好多年 你的確無經驗

但係你唔係殘廢

一間麵包鋪真係2個人夠做晒所有野咩

你可以一路打理頭頭尾尾

佢地2個係廚房 邊個負責收錢 整理鋪面

臨時一個有咩事 一個人睇得住間鋪咩？

你係香港做得d乜 睇閉路啊？

所以一早同你講左，人工一定要出足攞，什至出高過佢香港既人工，你又唔聽
到分錢未按股份分攞

個劇情好奇怪
樓主之後講既方案，係㩒住另外兩個去打
只能講，三個人都冇做老闆既思維

其餘用作員工獎金(2m)>薪金>股東花紅

睇唔明

唔夠資金未夾多D 囉，做生意要做到屈人唔收人工，自己又唔肯攞香港份人工出黎
你就當你兩個朋友傻仔咁屈

你又話到唔夠資金，咁我又真係好想知你唔肯攞自己香港份人工出黎個理據係乜

樓主好自私 其實你都睇唔起你個fd，你既時間就值錢，佢地就只係面包仔，比人撩中死穴就扯火。想知樓主本身咩料可以咁招積

其實你明唔明，佢哋係同時作為股東同員工
分利潤同時有人工先係正常

好撚多老細都係每個月出人工嫁啦
一年完左有錢賺咪再分囉
你老母你唔係做麵包你兩個fd都叫你一齊上去其實佢地係好撚有心做
你唔撚上都算仲要人地唔出糧幫你打江山都戇鳩鳩

補充一句你兩個fd中學識你到衣家十幾年我覺得佢地好慘

劇情峰迴路轉
由大家驚樓主比朋友水
到其實樓主想兩個朋友做免費奴工

我都唔明點解樓主話再傾
會傾成咁
人心不足蛇吞象
諗起奇幻潮有一集，情比金堅

佢都話佢兩個朋友肯一日做13-14個鐘，仲要返足三十日，人地擺明有心搞好D 生意，轉頭仲要做埋免費奴工，我係佢朋友一定反檯

所以我唔明點解開頭咁多人叫樓主唔好岀糧
打工冇糧岀
樓主自己份糧就袋袋平安

樓主咁就無左兩個好朋友

佢兩個朋友一年冇糧出，果道都二十萬啦，咁點解仲要同樓主夾份？

得50萬人仔都唔夠，都唔慌係咩大生意啦
係二三線城市還好，大城市就少咗啲喇

希望佢地可以做到上市

人地樓主個新方案唔係如果間鋪冇出糧比佢地個朋友
佢自己就將佢香港個一年糧投入間鋪 齊齊無糧咩？

但正正因為佢兩個朋友同時亦係股東同間鋪初創業，所以先hold起筆糧，希望令間野唔會一下收皮
到年尾即使賺唔夠30萬，樓主都要將佢香港份一年人工放入公司。咁仲有問題？

跟本係有無一種成為老闆既覺悟既問題

老闆本身都要生活都要食飯
呢個係事實 係佢兩位伙伴中呢個問題由其明顯
樓主入股後角色跟本只係投資者
老闆角色既只有兩個人
但公司營運模式係合伙
而非私人有限公司
你可以簡單理解為搵水魚
可能本身無呢個意思
但事實擺明如此

入正題老闆係一間公司入面
本身就係其中一個員工
但佢同普通員工唔同
老闆係要為公司承受所有因營運帶黎既風險
所以老闆收既本來就唔應該係人工
而係公司有錢賺時所分既花紅
佢兩位伙伴心態仲係打工仔心態
要有穩定收入又要食花紅
請問公司蝕錢時既風險去哂邊個度承受？
咪樓主食哂囉 仲唔係搵水魚？
唔好拎現有大部份公司黎講
單係營運年期都比樓主初創高啦
人地已經有穩定收入來源做到有咩咁出奇
但樓主佢地舖都未開
點確保係賺硬？
環境會永不改變？
成個地區只會得佢地開麵包舖唔會有第二間搶生意？

係咁多不穩定因素下去睇出一份咁既糧
跟本就對公司不利既行為
最適當係先以報銷形式支出一切必要既日常開支
當公司情況穩定先再做人工支出
或補出番咁多個月既人工差額
每年分紅扣除所有支出後
純利先拎一定百份比出黎
跟股份百份比去分花紅
而非好似依家咁一開始就收香港人工
家陣花紅要分大 又要收香港人工
咁睇已經係搵水魚啦

都算好嘅結局吖

同意

我開頭睇到係出糧以外，再 40 40 20 咁分

的確係唔公平既

一係你夾大份400k, 朋友每人100k
咁就公平

一開始盡可能cut cost減低公司負擔係最好
但用料設備水電煤租無得減
就唯有人工方面落手
樓主2位朋友要求出糧其實唔過份
個人資產同公司數本來就要分得好開
出糧還出糧 分錢買分錢
但要求食住津貼已經幾大份下
仲要出香港水平人工
已經無用老世角度睇盤生意
如果唔係夾份生意 而係一人生意
唔會有人請個咁貴嘅外勞
仲要佢地個position其實唔罕有

佢地死都要有香港水平人工 唔肯洩底
可能都係唔抵得樓主掉舊錢落盤生意到
乜都無做就有得賺(assume佢有得賺)
而係香港又有返工有糧出 姐係賺兩份
佢地就要喺公司親力親為逗一份糧
所以我先話樓主都上埋去幫手
睇數又好樓面又好打雜又好
再出返相應嘅糧(當地水平)
佢地先無咁多聲出
因為大家都係半個廉價勞工

分錢唔用股份大細黎分
成件事根本就講唔通
唔出糧亦都唔可行
就算3個人都上哂去幫手
大家能力上都唔同 份糧都唔會一樣
要撈埋樓主香港份糧入去就更加亂
條數要點入？當investment定乜先

其實佢地都係要八千，都唔係香港人工
香港做面包應該唔只呢個數
同埋唔好唔記得，佢地係做14h x30日 喎
香港你出兩皮野都冇人做啦
其實問題係樓主唔肯上去幫手，如果佢肯上去，三個人一齊唔出糧係冇問題的

與人不熟